［關島有難］美官員：將擊落飛越關島的導彈。若是核彈頭會點

〔即時新聞／綜合報導〕針對美國總統川普19日在聯合國大會演說中，揚言將北韓「完全摧毀」，北韓22日則回應要在太平洋引爆氫彈。美國國務院代理亞太助卿董雲裳（Susan Thornton）說，如果北韓的導彈從關島附近飛過，美國就會將它擊落。
綜合媒體報導，董雲裳表示，北韓的氫彈試驗將是前所未有的侵略行為，意在要求國際社會作出回應。董雲裳說，美國和國際社會已準備好回應挑釁，預估對新的制裁案將會對北韓有顯著的效果，對北韓政權造成很大的壓力。
董雲裳指出，中國是聯合國常任理事國之一，也是該區域的主要勢力，應該在北韓問題上承擔更多責任。董雲裳說，北韓行為愈來愈挑釁、荒唐，美國和中國將保持緊密溝通，不斷要求中國對北韓施壓，敦促未來中國做更多的事情。

關島死得人多了

金仔唔係話用導彈係太平洋試爆核彈咩

氫彈就算被攔截，應該未必會爆炸
原因係氫聚變溫度要求極高
氫彈內設有另一組裂變反應堆嚟啟動聚變鏈反應
空中攔截未必夠溫度啟動成個核反應

一般要引爆核彈，要有信管準確sequence 成個引爆程序
被攔截後引爆程序會搞亂晒